# Chinese translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2022 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2022-04-29 11:43+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2022-02-24 17:48+0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh\n"
"Language-Team: zh <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.9.1\n"

#: blogin/templates/base.html:73 blogin/templates/main/blog.html:88
msgid "Home"
msgstr "主页"

#: blogin/templates/base.html:74 blogin/templates/main/gallery.html:27
#: blogin/templates/main/profile/account-profile.html:21
msgid "Gallery"
msgstr "相册"

#: blogin/templates/base.html:75
msgid "Archive"
msgstr "归档"

#: blogin/templates/base.html:76
msgid "Tool"
msgstr "工具"

#: blogin/templates/base.html:79
msgid "DJT"
msgstr "毒鸡汤"

#: blogin/templates/base.html:80
msgid "Poem"
msgstr "唐宋诗"

#: blogin/templates/base.html:81
msgid "Ci"
msgstr "宋词"

#: blogin/templates/base.html:84
msgid "Timeline"
msgstr "建站日志"

#: blogin/templates/base.html:87
msgid "Input Keyword"
msgstr "搜索关键字"

#: blogin/templates/base.html:89
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: blogin/templates/base.html:93
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: blogin/templates/base.html:94
msgid "Register"
msgstr "注册"

#: blogin/templates/base.html:101
msgid "Welcome"
msgstr "欢迎"

#: blogin/templates/base.html:107
msgid "Profile"
msgstr "个人资料"

#: blogin/templates/base.html:110
msgid "Notify"
msgstr "通知"

#: blogin/templates/base.html:115
msgid "Manage"
msgstr "后台管理"

#: blogin/templates/base.html:120
msgid "Dark"
msgstr "夜间模式"

#: blogin/templates/base.html:124
msgid "Light"
msgstr "日间模式"

#: blogin/templates/base.html:128
msgid "Log Out"
msgstr "注销"

#: blogin/templates/base.html:143
msgid "Author's Github"
msgstr "博客作者的Github"

#: blogin/templates/base.html:161
msgid "Online"
msgstr "网站已上线"

#: blogin/templates/base.html:161
msgid "day"
msgstr "天"

#: blogin/templates/slider.html:5
msgid "One"
msgstr "每日一句"

#: blogin/templates/slider.html:50
msgid "TODO"
msgstr "近期计划"

#: blogin/templates/slider.html:54
msgid "No Plan!"
msgstr "暂无正在进行的计划！"

#: blogin/templates/slider.html:69
msgid "Activity"
msgstr "最近活动"

#: blogin/templates/slider.html:80
msgid "Category"
msgstr "文章类别"

#: blogin/templates/slider.html:98
msgid "Message Board"
msgstr "留言板"

#: blogin/templates/slider.html:100
msgid "More"
msgstr "更多"

#: blogin/templates/slider.html:112
msgid "Links"
msgstr "友情链接"

#: blogin/templates/slider.html:131
msgid "Poster"
msgstr "云购优惠"

#: blogin/templates/main/archive.html:67
msgid "Post Archive"
msgstr "博客归档"

#: blogin/templates/main/blog.html:66
msgid "Modify Record"
msgstr "修改历史记录"

#: blogin/templates/main/blog.html:94
msgid "Position"
msgstr "当前位置"

#: blogin/templates/main/blog.html:97
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: blogin/templates/main/blog.html:112
msgid "Introduce"
msgstr "简介"

#: blogin/templates/main/blog.html:126
msgid "Copyright"
msgstr "版权声明"

#: blogin/templates/main/blog.html:126
msgid "Write is not easy, please indicate the source when reprinting!"
msgstr "原创不易，转载请注明出处~"

#: blogin/templates/main/blog.html:127
msgid "Post Link"
msgstr "文章链接"

#: blogin/templates/main/blog.html:136
msgid "Sponsor"
msgstr "打赏"

#: blogin/templates/main/blog.html:156
msgid "Buy Coffee~"
msgstr "给作者买杯咖啡吧~"

#: blogin/templates/main/blog.html:166
msgid "Wechat"
msgstr "微信"

#: blogin/templates/main/blog.html:170
msgid "Alipay"
msgstr "支付宝"

#: blogin/templates/main/blog.html:182
#, python-format
msgid "%(count)s comments"
msgstr "%(count)s条评论"

#: blogin/templates/main/gallery.html:27
msgid "Photography is poor three generations"
msgstr "摄影穷三代"

#: blogin/templates/main/gallery.html:48
msgid "Random"
msgstr "换一批"

#: blogin/templates/main/index.html:17 blogin/templates/main/index.html:46
msgid "ClearWater"
msgstr "清水"

#: blogin/templates/main/index.html:17
msgid "'s Profile"
msgstr "的个人资料"

#: blogin/templates/main/index.html:26
msgid "Website"
msgstr "个人网站"

#: blogin/templates/main/index.html:26
msgid "ClearWater's Website"
msgstr "清水的个人网站"

#: blogin/templates/main/index.html:27
msgid "Start"
msgstr "建站时间"

#: blogin/templates/main/index.html:28
msgid "Email"
msgstr "联系邮箱"

#: blogin/templates/main/index.html:30
#, python-format
msgid "Like times %(loves)s"
msgstr "总共被点赞%(loves)s次"

#: blogin/templates/main/index.html:55
msgid "More post"
msgstr "查看更多当前分类下博客"

#: blogin/templates/main/profile/account-profile.html:18
msgid "Blog"
msgstr ""

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:4
#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:9
#: blogin/templates/main/tool/tool.html:29
msgid "Code Format"
msgstr "代码格式化"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:11
msgid "Program"
msgstr "语言"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:18
msgid "Indent"
msgstr "缩进"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:20
msgid "Two Space"
msgstr "2个空格"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:21
msgid "Four Space"
msgstr "4个空格"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:24
msgid "API"
msgstr "接口"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:26
msgid "Input API URL"
msgstr "请输入接口地址"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:28
msgid "Get"
msgstr "获取"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:42
msgid "Format"
msgstr "格式化"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:43
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:44
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:62
msgid "Format successful!"
msgstr "格式化成功！"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:74
msgid "Copy successful!"
msgstr "复制成功！"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:85
msgid "API URL is empty!"
msgstr "接口地址不能为空！"

#: blogin/templates/main/tool/code-format.html:96
msgid "Get data successful!"
msgstr "获取接口数据成功！"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:10
#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:15
#: blogin/templates/main/tool/tool.html:27
msgid "Image Process"
msgstr "图像工具"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:18
#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:33
msgid "Tool Introduce"
msgstr "工具说明"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:20
msgid "Image process tool base on opencv and PIL library;"
msgstr "图片处理工具主要是采用opencv库以及PIL对图片进行一些简单的处理；"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:21
msgid ""
"Currently contains functions such as image zooming, adding watermarks and"
" changing the background of ID photos."
msgstr "目前包含有图片缩放、添加水印、证件照换底功能；"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:22
msgid ""
"Adding a watermark is recommended to choose the horizontal pavement, 45 °"
" pavement effect is better, the effect of other ways is not so good, "
"because the coordinates of the watermark added by the watermark text "
"length and font size is limited;"
msgstr "添加水印建议选择水平铺满、45°铺满效果比较好，其他方式效果不太好，因为添加水印的坐标受水印文字长度以及字体大小受限制;"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:23
msgid ""
"Server performance is not possible, please do not upload the processed "
"images too big!!!"
msgstr "服务器配置不太够，上传处理的图片请不要太大!!!"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:25
#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:40
msgid "Tool-Using"
msgstr "工具使用"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:31
#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:122
#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:154
msgid "Zoom"
msgstr "图片缩放"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:32
#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:126
#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:175
msgid "Add Watermark"
msgstr "添加水印"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:33
#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:189
msgid "Replace Background"
msgstr "证件照换底"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:42
msgid "Zoom Mode"
msgstr "缩放模式"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:44
#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:162
msgid "Zoom in"
msgstr "放大"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:45
msgid "Zoom out"
msgstr "缩小"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:49
#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:50
msgid "Height Scaling"
msgstr "高度缩放比"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:51
#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:52
msgid "Width Scaling"
msgstr "宽度缩放比"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:58
msgid "Font Color"
msgstr "字体颜色"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:60
#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:86
msgid "Red"
msgstr "红色"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:61
#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:85
msgid "Blue"
msgstr "蓝色"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:62
#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:87
msgid "White"
msgstr "白色"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:63
msgid "Black"
msgstr "黑色"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:65
msgid "Mark Position"
msgstr "水印位置"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:67
msgid "top-left"
msgstr "左上角"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:68
msgid "bottom-left"
msgstr "左下角"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:69
msgid "top-right"
msgstr "右上角"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:70
msgid "bottom-right"
msgstr "右下角"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:71
msgid "center"
msgstr "中心"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:72
msgid "Horizontal spread"
msgstr "水平铺满"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:73
msgid "45° spread"
msgstr "45°铺满"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:75
msgid "Mark Word"
msgstr "水印文字"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:76
msgid "Input mark word"
msgstr "请输入水印文字"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:77
msgid "Word Size"
msgstr "文字大小"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:78
msgid "Input word size"
msgstr "请输入文字大小"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:83
msgid "Background Color"
msgstr "请选择目标底色"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:98
msgid "Process"
msgstr "处理"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:103
msgid "Processing..."
msgstr "处理中"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:106
msgid "Result"
msgstr "结果"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:109
msgid "Original Image"
msgstr "原始图片"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:111
msgid "Process Result"
msgstr "处理结果"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:141
msgid "Please select a picture!"
msgstr "请选择一张图片"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:159
msgid "Please input scale ratio!"
msgstr "请输入宽高缩放比例!"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:164
msgid "Value must more than 1!"
msgstr "请输入大于1的数值!"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:169
msgid "Value must less than 1!"
msgstr "请输入小于1的数值!"

#: blogin/templates/main/tool/image-pro.html:181
msgid "Please input watermark word and font size!"
msgstr "请输入水印文字及其字体大小!"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:30
#: blogin/templates/main/tool/tool.html:23
msgid "OCR"
msgstr "OCR工具"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:35
msgid "The OCR tool is developed based on Baidu's AI development platform"
msgstr "OCR工具是基于百度AI开发平台的API开发的"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:35
msgid "Baidu AI Platform"
msgstr "百度AI开放平台"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:36
msgid ""
"At present, it has the functions of picture text, ID card (front), bank "
"card, driver's license, license plate recognition, etc."
msgstr "目前具有图片文字、身份证(正面)、银行卡、驾驶证、车牌识别等功能"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:37
msgid ""
"Since the free API is used, there is a daily limit on interface calls. If"
" there is a problem of recognition failure, it may be the limit of the "
"number of times."
msgstr "由于使用的是免费的API每天都有接口调用限制，如出现识别失败的问题，可能就是次数限制，尽请谅解，毕竟人穷买不起付费版~"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:38
msgid ""
"Please upload the correct image after selecting the recognition type! ! !"
" The identification result is for reference only~"
msgstr "选择识别类型后请上传正确的图片！！！识别结果仅供参考~"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:45
msgid "Identification Type"
msgstr "识别类型"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:47
msgid "Text Recognition"
msgstr "文字识别"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:48
msgid "IDCard Recognition"
msgstr "身份证识别"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:49
msgid "Bank Card Recognition"
msgstr "银行卡识别"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:50
msgid "Drive Card Recognition"
msgstr "驾驶证识别"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:51
msgid "Car license recognizer"
msgstr "车牌识别"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:55
msgid "Origin Image"
msgstr "识别图片"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:61
msgid "Recognition"
msgstr "开始识别"

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:64
#, fuzzy
msgid "Recogniting, Please wait..."
msgstr "正在进行OCR文字识别,请稍后..."

#: blogin/templates/main/tool/ocr.html:67
msgid "Recognition Result"
msgstr "识别结果"

#: blogin/templates/main/tool/tool.html:16
msgid "Online Tools"
msgstr "在线工具"

#: blogin/templates/main/tool/tool.html:23
msgid ""
"Online OCR tools are based on Baidu AI platform interface developed, "
"50,000 times a day for free calls, if the recognition failure must be "
"because the blogger poor, free daily number was used up."
msgstr "在线OCR工具是基于百度AI平台接口进行开发的，每天50000次的免费调用，如果识别失败那一定是因为博主穷，每天免费次数被用完了。"

#: blogin/templates/main/tool/tool.html:24
msgid "IP Query"
msgstr "IP查询工具"

#: blogin/templates/main/tool/tool.html:24
msgid ""
"The IP query tool is based on the ipfree interface for querying. Due to "
"the external network source used, the query time may be a bit slow or "
"timed out."
msgstr "IP查询工具是基于ipfree接口进行查询，由于使用的外网源，可能查询的时间有点较慢，或者超时。"

#: blogin/templates/main/tool/tool.html:25
msgid "WordCloud"
msgstr "词云图制作"

#: blogin/templates/main/tool/tool.html:25
msgid ""
"Word cloud map is a popular visualization tool at present. This tool "
"realizes word cloud map creation through jieba library, save and "
"download."
msgstr "词云图是目前比较流行的可视化工具，本工具通过jieba库实现词云图制作，保存下载。"

#: blogin/templates/main/tool/tool.html:26
msgid "Multi Translate"
msgstr "多端翻译"

#: blogin/templates/main/tool/tool.html:26
msgid ""
"The multi-terminal translation tool integrates multiple translation "
"interfaces, including Baidu, Youdao, Google, etc., and multiple results "
"for one text."
msgstr "多端翻译工具集成了多个翻译接口，包含有百度、有道、谷歌等，一条文本多个结果。"

#: blogin/templates/main/tool/tool.html:27
msgid ""
"Image processing tools can mainly do some simple operations on images, "
"such as cropping, scaling, adding text, etc. The functions are relatively"
" simple."
msgstr "图像工具主要是可以做一些图像的简单操作，比如裁剪、缩放、添加文字等，功能较为简单。"

#: blogin/templates/main/tool/tool.html:28
msgid "ShiCi Query"
msgstr "唐宋诗词查询"

#: blogin/templates/main/tool/tool.html:28
msgid ""
"Contains 320,000 Tang and Song poems and 150,000 Song poems, thanks to "
"the contributors of the chinese-poem repository on github."
msgstr "包含有32万首唐宋诗，15万首宋词，感谢github上chinese-poem仓库的贡献者。"

#: blogin/templates/main/tool/tool.html:29
msgid "Format messy code for formatted output, such as json data, HTML code, etc."
msgstr "将格式混乱代码进行格式化输出，如json数据、HTML代码等。"

